%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Copyright 2017-2020 Louis Paternault --- http://ababsurdo.fr
%
% Publié sous licence Creative Commons Attribution-ShareAlike 4.0 International (CC BY-SA 4.0)
% http://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/deed.fr
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% Pour compiler :
%$ lualatex $basename

\documentclass[12pt]{article}

\usepackage[a5paper, includehead, margin=14mm]{geometry}

\usepackage{2021-pablo}
\usepackage{2021-pablo-paternault}
\usepackage{2021-pablo-devoir}
\usepackage{2021-pablo-math}
\usepackage{2021-pablo-tikz}

\usepackage{multicol}

\fancyhead[L]{\textsc{Math 2\up{de}{}}}
\fancyhead[R]{\textsc{DS \no1 --- Sujet blanc}}
%\fancyhead[C]{\textsc{Inéquations et Intervalles}}
\fancyfoot[C]{}

\begin{document}

\begin{exercice}[Ensembles de nombres]
  \emph{Les questions sont indépendantes.}
  \begin{enumerate}
    \item Nommer les ensembles $\mathbb{Z}$ et $\mathbb{R}$.
    \item Donner un exemple de nombre $x$ tel que $x\notin\mathbb{D}$ et $x\in\mathbb{R}$.
    \item Répondre vrai ou faux, sans justifier.
      \begin{enumerate*}
        \item $\sqrt{2}\in\mathbb{Q}$
        \item $-7,8\in\mathbb{Q}$
        \item $-2\in\mathbb{N}$
      \end{enumerate*}
  \end{enumerate}
\end{exercice}

\begin{exercice}[Intervalles]
On considère les intervalles $I=\left[-5; 8\right]$ et $J=\left]1 ; +\infty\right[$.
  Si cela est possible, donner un exemple de nombre vérifiant chacune des conditions suivantes.

  \begin{multicols}{2}
  \begin{enumerate}[(a)]
    \item $x\in I\cup J$
    \item $x\notin I\cup J$
    \item $x\in I\cap J$
    \item $x\notin I\cap J$
  \end{enumerate}
\end{multicols}
\end{exercice}

\begin{exercice}[Inéquations] \emph{Les deux questions sont indépendantes.}
\begin{enumerate}
\item Résoudre le couple d'inéquations suivantes, et représenter les solutions sous la forme d'un intervalle ou d'une union d'intervalles disjoints :
  \[
  5x-3\geq x+7 \text{ et }13-x>5
\]
\item Même question avec :
  \[x+2< -x-8 \text{ ou } 3x-7\geq-5x+1\]
\end{enumerate}
\end{exercice}

\begin{exercice}[Union et Intersection]
  Écrire chacun des ensembles suivants sous la forme d'un seul intervalle (ou $\emptyset$). Il est conseillé de représenter les ensembles sur la droite des réels, mais ce n'est pas obligatoire.
  \begin{multicols}{2}
  \begin{enumerate}[label={$\Alph*=$}]
    \item $\intervalleff{-1;8}\cap\intervalleoo{2;27}$
    \item $\intervalleio{5}\cup\intervalleff{-2;8}$
    \item $\intervalleio{9}\cap\intervallefi{-8}$
    \item $\intervalleio{9}\cup\intervallefi{-8}$
  \end{enumerate}
\end{multicols}
\end{exercice}

\end{document}
